% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\chapter[基于基本块执行热度的高效DBT系统性能回归测试方法]{基于基本块执行热度的\protect\\高效DBT系统性能回归测试方法}[Efficient Performance Regression Testing of Dynamic Binary Translation Systems Based on Basic Block Execution Hotness]
\label{ch:testing-st}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{引言}[Introduction]

%
动态二进制翻译 (DBT) 是许多重要应用的关键支撑技术，例如整体程序分析~\cite{10.5555/2032305.2032342, 10.1007/978-3-540-89862-7_1}，硬件仿真~\cite{10.1145/2485922.2485963, 10.1145/2248418.2248422}，异构计算卸载~\cite{10.1145/3081333.3081337}和软件模糊测试~\cite{10.1145/3106237.3106295, 10.1145/3395363.3397372}等。
%
%随着移动计算和云计算的快速发展，异构架构被广泛应用于计算机系统。
%
%动态翻译（DBT）是实现跨架构执行和协作的关键技术，例如系统虚拟化、移动计算卸载、工作负载整合等。 
%
%此外，DBT对于整个程序分析和移动应用也是必不可少的不同平台的开发。 
%
本质上，DBT 系统将可执行二进制代码从 客户机 指令集架构 (ISA) 动态转换为 宿主机指令集架构。
%
通过在物理宿主机上执行翻译生成的二进制代码，DBT 系统可以模拟客户机应用程序的语义或增强其功能，例如，用于性能分析的执行过程跟踪。
%
一些著名的 DBT 系统包括 QEMU~\cite{10.5555/1247360.1247401}, IA-32 EL~\cite{10.5555/956417.956550}, Intel Pin~\cite{10.1145/1065010.1065034}, DynamoRIO~\cite{10.5555/1087758}, 和 Valgrind~\cite{10.1145/1250734.1250746} 等。


% 2. DBT的性能回归测试在实践中是必要的。
%
尽管 DBT 是一项关键技术，但在实践中开发和维护一个 高效的 DBT 系统仍然非常具有挑战性。
%然而，在实践中，DBT 系统的代码库经常遭受频繁的更改和更新。
%
以一个应用广泛的 DBT 系统 \qemu 为例，
其源代码库包含约三百万行代码，
%
一般情况下，平均每天的代码提交可多达 10 次，
%
而每次提交平均包含大约 25 行源代码修订。
%
这些频繁的代码更新对 DBT 系统的性能测试提出了严峻的挑战。
%
特别是，对这个大型代码库的简单修改可能会对生成的宿主机二进制代码的质量产生意想不到的影响，从而在无意中降低 DBT 系统的性能。
%
另一方面，如果开发人员在完成大量代码修订后才注意到性能下降，则需要进行大量调试工作才能找出导致问题的代码修订。
%
事实上，在 \qemu 的若干新版本中可观察到相对于前一版的性能下降，而两个版本之间平均存在 \num{2188} 次代码提交。
%
因此，在DBT系统的开发维护过程中，进行日常的性能回归测试是必要的，也是势在必行的。
%

\begin{table}[t]
    \centering
    \bicaption[tab-perfdbt:reftime]{}{\qemu -5.0.0 运行SPEC CPU2017整数测试使用\emph{ref}输入数据集的运行时间}{Table$\!$}{Testing times of SPEC CPU2017 Integer Benchmarks on QEMU-5.0.0 with the \emph{ref} data set.}
      \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{lc||lc}
    \toprule[1.5pt]
    \textbf{测试程序} & \textbf{时间(秒)} & \textbf{测试程序} & \textbf{时间(秒)}\\
    \midrule[1pt]
    pelbench & 1660 & x264 & 1465 \\
    gcc & 1581 & deepsjeng & 1264 \\ 
    mcf & 1697 & leela & 1487 \\
    omnetpp & 1182 & exchange2 & 2251 \\
    xalancbmk &1064 & xz & 4475 \\
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
\end{table}
%
为实现这一点，一种直接的方法是在每次将源代码修改提交到代码库时测试 DBT 系统的性能。
%
尽管这种方法听起来很直观，但将其付诸实践存在重大的技术障碍。
%
迄今为止，还没有合适的基准测试套件可以满足日常的DBT系统性能回归测试。
%
其原因是标准测试一般需要较长的运行时间，而在DBT系统上的执行又将面对更多的性能开销。
%
其结果是导致DBT系统性能测试所耗费的时间过长，无法在日常的开发中用于性能评价。
%
例如，\spec ~\cite{spec:cpu} 是最常用的基准套件之一，被很多研究用于评估 DBT 系统的性能。
%
但是，由于缺乏适当的数据集来驱动测试，它无法满足DBT系统日常性能回归测试的目的。
%
\spec 基准测试套件为每个测试程序提供了三个输入数据集：\emph{test}、\emph{train} 和 \emph{ref}。
%
一般而言，\emph{ref} 数据集是用于评估计算机系统性能的标准数据集。
%
然而，对于像 \qemu 这样的 DBT 系统，使用 \emph{ref} 数据集完成基准测试的时间开销已远超出日常性能回归测试所能承受的范围。
%
例如，在 \qemu (版本5.0.0)上使用 \emph{ref} 数据集测试 \spec 基准测试应用，平均每个应用需要约半小时，如表~\ref{tab-perfdbt:reftime} 所示。
%
而完成一次完整的测试更是需要高达若干个小时的时间。
%
相同的测试在其他一些历史版本上所耗费的时间甚至可达两倍之多。
%
显然，\emph{ref} 数据集并不能用于日常性能回归测试，尤其是在每次代码提交之前。
%
同样，\emph{train} 数据集也不是一个合适的选项，因为测试过程仍然相当耗时。
%
虽然\emph{test} 数据集要小得多，但它并不是为评估系统性能所设计。
%
进一步的研究发现，\emph{test} 数据集的性能结果可与\emph{ref} 数据集的性能结果存在显著差异，如图~\ref{fig-perfdbt:perf} 所示。
%
因此，\emph{test} 数据集也不能用于 DBT 系统的性能回归测试。
%

另外，虽然已有研究致力于提升软件性能回归测试效率，但这些研究主要集中于自动化测试数据生成、基于选择性或优先级的测试以及基于源码分析等方式。
%
然而，对于DBT系统，其输入为可执行二进制程序，常规的测试数据生成技术无法生成合法的可执行程序；
%
基于选择性或优先级的测试方法依赖于分析被测程序的执行路径和测试用例之间的关联性，但是对于DBT系统，有90\%的时间在执行动态生成的指令，这为分析程序执行路径带来了非常大的挑战，已有的分析技术无法覆盖这种动态特性；
%
而基于源码分析的相关技术通过源码的改动来推测可能的性能变化，并以此为依据提供更高效的测试方案，但是DBT源码的改动将影响翻译生成的目标代码，而目标代码的执行次数是动态的和不确定的，最终导致源码改动和性能变化之间无法建立关联性，所以此类研究也无法应用于DBT系统。
%
因此，目前的DBT系统性能测试主要依赖于使用标准测试套件，及其提供的标准测试数据集。
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.92\textwidth]{perfdbt/ref-vs-test.pdf}
    \bicaption[fig-perfdbt:perf]{}{\emph{test} 数据集性能结果与 \emph{ref} 性能结果不一致}{Fig.$\!$}{\emph{test} cannot produce performance results as \emph{ref}.}
\end{figure}
%    
    
为解决上述问题，本章提出了基于基本块执行热度的高效DBT系统性能回归测试方法。
%
该方法从DBT系统内在的运行机制出发，
%
基于基本块的执行热度，从现有基准测试套件中自动生成高效的测试程序，用于DBT 系统的日常性能回归测试。 
%
本研究受启发于DBT系统以基本块（Basic Block）为单元进行翻译和执行，因此即使运行时间过长的数据集不适合日常性能回归测试，
%
从基本块角度仍然可以获得测试程序的执行特性，并在保留这些特性的条件下重新生成更高效的测试程序。
%
%即我们也可以根据数据集下的原始基准测试的执行骨架来合成测试程序。
%
%因此，每个生成的测试程序不仅可以总结原始测试程序的特性，还可以包含测试 DBT 系统性能所需的必要运行时信息。
%
为此，本节研究所提出的方法首先获取原始测试程序的基本块执行热度信息，然后将相关指令重新组合生成新的测试程序。
%
所以这些测试程序可以快速、有效地测试 DBT 系统的性能表现，并能够给出与源测试程序一致的测试结果。
%
此外，本方法 还提供了灵活的可扩展性，测试负载被设计为可调整的参数，
%
以支持不同硬件平台上DBT系统的性能测试，
%
因为DBT系统可能运行在性能差异很大的硬件平台之上。
%
例如，低功耗嵌入式设备和高性能服务器，对它们使用相同的测试负载显然并不合理。
%
%这允许我们使用这些程序来测试 DBT 系统在不同宿主机平台上的性能，

本章接下来实现了一个验证系统，即 \sysperfdbt ，它可以跟踪DBT系统的执行信息，从使用 \emph{ref} 数据集作为输入的 \spec 基准测试程序中采集基本块的执行热度，并自动生成嵌入汇编代码的 C 语言源程序文件，在使用编译器编译后可用于高效的DBT系统性能回归测试。
%
%的执行跟踪信息作为输入，
%
为评估测试效率和准确性， \sysperfdbt 生成的测试程序在实验中被用来测试 \qemu 历史版本的性能表现。
%
评估结果显示，在 \qemu  上完成所有测试程序平均只需要 11 分钟，与原始 \emph{ref} 数据集相比速度提高了 71 倍。
%
对于其中的一些测试，所需时间可短至 30 秒。
%
此外， \sysperfdbt 生成的测试程序可以有效地 反映出与使用对应的 \spec 测试程序相同的性能变化。
%揭示 \qemu 后续版本中的性能下降问题。
%
这反映了使用 \sysperfdbt 对 DBT 系统进行日常性能回归测试的可行性。

综上，本章作出了以下贡献：
%
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
%
\item 提出了基于基本块执行热度的高效DBT系统性能回归测试方法，可自动生成用于 DBT 系统性能回归测试的高效测试程序。
%
该方法从耗时的现有基准测试套件中获取关键的基本块执行热度信息，并自动生成对应的测试程序。
%
这些生成的测试程序保留了原始程序的动态特性，能够在更短的时间内给出测试结果，并且与源测试程序产生的结果保持了高度的一致性。
%
\item 实现了 一个验证系统，即 \sysperfdbt ，用于验证本研究所提出技术的可行性。
%
该验证系统能够从标准测试程序中获取基本块执行热度信息，重新以 C 语言源码的形式生成测试程序，并对来自与源测试程序的基本块以嵌入内联汇编代码的形式进行重新组合。
%
其中，本研究还解决了付诸实践过程中遇到的技术挑战。
%
\item 进行了全面的实验来评估 \sysperfdbt 的性能效率和准确性。
%
实验结果表明， \sysperfdbt 生成的测试程序在 \qemu 上的测试效率实现了 71 倍提升。
%
此外，测试程序能够有效发现 \qemu 的性能下降，与源测试程序结果高度一致。
%
\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{客户程序基本块执行热度分析}[Analysis on Basic Block Execution Hotness of Guest Applications]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{DBT系统高效性能测试程序的自动化生成方法}[Automatic Program Generation for Efficient Performance Testing of DBT Systems]
\label{sec:perfdbt-design}

针对DBT系统性能回归测试所面临的挑战，本节提出了DBT系统高效性能测试程序的自动化生成方法，该方法可以自动生成高效、可扩展的测试程序，来进行DBT系统的快速性能回归测试。
%
下面是本研究所考虑的几个目标：
%
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item \textbf{测试高效性。}
%
生成的测试程序应能够在足够短的时间内完成测试，
%
以允许这些测试程序用于DBT系统日常的性能回归测试。
%
\item \textbf{结果一致性。}
%
对于DBT系统不同版本之间的性能差异，与原始的基准测试相比， 生成的测试程序应反映 出相同或类似的测试结果。
%
%这显示了测试程序的保真度。
%
\item \textbf{广泛的适用性}。
%
鉴于DBT系统运行平台的差异性，
%
本方法所生成的测试程序应具备灵活性，以适用于不同算力的宿主机平台，包括从低功耗嵌入式设备到高性能服务器。
%
\end{enumerate}

接下来将首先对本节研究所提出的DBT系统高效性能测试程序自动化生成方法进行概述，随后详细介绍该研究所涉及的更多细节。

\subsection{方法概述}[Overview]
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{perfdbt/perfdbt-overview.pdf}
    \bicaption[fig-perfdbt:sys]{}{自动化高效DBT系统性能测试程序生成方法概览}{Fig.$\!$}{Overview of Program Generation for Efficient Performance Testing}
\end{figure}
%
图~\ref{fig-perfdbt:sys} 展示了DBT系统高效性能测试程序生成方法的工作流程，
%
该方法从现有的基准测试程序生成一个更加高效的测试程序，并保留源测试程序的动态特性，从而获得一致的测试结果，可适用于DBT系统日常的性能回归测试。
%
该方法首先分析客户机二进制程序的执行过程，并收集动态执行的基本块和相应的热度信息。
%
这里采用程序运行过程中的动态执行次数来表示一个基本块的热度，类似方案也在其它研究中被使用~\cite{10.5555/2190025.2190071}。
%
接下来对每个基本块中的指令进行分析，特别是操作内存对象的指令。
%
%分析每个块以确定块中指令消耗的数据，特别是内存对象。
%
根据分析结果，随后生成专门的代码来为这些指令准备所需的内存数据。
%
最后生成测试程序的源代码文件，包含数据准备代码和来自源测试程序的基本块。
%
这些基本块无法直接运行，需经过程序生成器的适配，以内联汇编的形式集成到测试程序中。
%內<---weird character
通过这种方式，测试程序中基本块的执行次数可以从原始热度按比例缩小，
%
这保证了生成的测试程序与与源测试程序结果的一致性。 

\begin{figure}
    \centering
    \begin{minted}
    [
    xleftmargin=8pt,
    numbersep=5pt,
    frame=none,
    framesep=0.2mm,
    baselinestretch=0.7,
    fontsize=\footnotesize,
    linenos,
    breaklines, breakanywhere
    ]
    {c}
    #include <stdio.h>
    #include <stdlib.h>
    #include <sys/time.h>
    #define TEST_ITERATION 1000
    #define SCALING_FACTOR 100000
    #define PAGE_FAULT_CTRL 1024
    long *ptr_x20_0_in = NULL;
    ...
    // Add a memory object to list
    void add_to_mem_lst(long *obj) {
        ...
    }
    // Free all memory objects
    void free_mem_lst(void) {
        ...
    }
    // Prepare memory for instructions
    void init(void) {
        long *ptr_x20 = malloc(sizeof(long) * 1049301);
        add_to_mem_lst(ptr_x20);
        for(int i = 0; i < 1049301; i++) {   
            ptr_x20[i] = rand();
        }   
        ...
    }
    // Run basic blocks
    void test(void) {
        for(long i=0; i<TEST_ITERATION; i++) {
            for(long j=0; j<70115/SCALING_FACTOR; j++) {
                asm volatile(
                    "mov x20, %[input_x20_0]\n\t" 
                    "mov w0, #661\n\t"
                    "ldrh w1, [x20, w0, uxtw #1]\n\t"
                    "adr x0, OUT_ADRP_0\n\t"
                    "mov x17, #0xfffff\n\t"
                    "OUT_ADRP_0:\n\t"
                    "add x1, x2, w1, sxth #2\n\t"
                    "ldr x0, =OUT_0\n\t"
                    "br x0\n\t"
                    "mov x17, #0xfffff\n\t"
                    "OUT_0:\n\t"
                    "nop\n\t"
                    :
                    :[input_x20] "r" (ptr_x20_in)
                    :"w1","w0","x0","x1","x20","x17"
                );
            }
        ... // Other basic blocks
        }
    }
    // Deallocate memory objects
    void fini(void) {
        free_mem_lst();
    }
    int main(int argc, void *argv) {
        // Init random seed
        srand((unsigned)time(NULL));
        
        // Do init, test, and fini
        init();
        test();
        fini();
    
        return 0;
    }
\end{minted}
\bicaption[fig-perfdbt:example]{}{生成的测试程序示例}{Fig.$\!$}{An example of generated test program}
\end{figure}
%

本方法所生成的测试程序结构如图~\ref{fig-perfdbt:example} 所示。
%
%如图所示，测试程序有几个部分。
%
%{\color{red} 请描述程序}。
首先，根据输入二进制代码分析，每条指令消耗的内存对象由 \texttt{init}函数进行分配。
%
它还对这些内存空间进行初始化，并将每个内存指针加入到对象列表中以进行管理。
%
接下来，调用 \texttt{test} 函数来执行基本块。
%
每个基本块的执行计数通过 \texttt{SCALING\_FACTOR} 参数等比例缩小，而 \texttt{TEST\_ITERATION} 控制所有基本块的迭代次数。
%
此外，生成的测试程序还会在测试基本块后更新内存对象指针，来模拟原始程序的数据局部性。
%
%否则程序将只访问旧页面，这可能与原始基准测试不同。
%
在所有迭代完成后， \texttt{fini} 函数被调用来释放内存，
%
其内部通过调用 \texttt{free\_mem\_lst} 函数来遍历对象列表并释放每个节点。
%
% 毕竟，这个测试用例以执行时间的输出结束。
生成的测试程序经过编译后，可以作为输入客户机二进制代码来进行DBT系统的性能测试。

%在这种方法中，为了重新组织基本块并使它们在没有原始控制流的情况下可执行，我们的检测添加了额外的指令。
%
%由于一个基本块的平均大小只有 4.3-6.6 条指令，因此单个基本块添加的指令有时会达到三倍。
%
% 这可能会显著改变行为。
%
%为了尽量减少我们的仪器引入的影响， \sysperfdbt 生成另一个版本的测试程序，其中删除了原始指令。
%
%换句话说，这个版本包含了 \sysperfdbt 添加的所有内容，但不包括原始代码。
%
% 所以执行时间差代表原始基本块消耗的时间。
      
\subsection{基本块执行热度分析}[Analysis on Execution Hotness of Basic Blocks]

对于获取程序信息，一个直接的方法是在源代码级别或二进制代码级别从目标基准程序中提取关键代码片段。
%
但是，由于缺少动态信息，这种方法会遗漏程序代码执行时的特征，而这些信息只能在运行时获取。
%
为解决这一问题， 本章所提出方法的第一步是分析目标程序的动态执行情况，以基本块为单位收集目标程序执行过程中的热度信息。
%
具体来说， 为每个执行的基本块提供一个热度计数器，并在每次被执行时将计数器加一。
%
在执行结束时，根据热度计数器对所有基本块进行排名。
%
热度最高的一些基本块即为程序运行中具有高度代表性的基本块，通过获取热度信息并还原高热度基本块的运行特性，可生成测试程序用于DBT系统的性能测试。
%
% \sysperfdbt 能够获取原始程序中最热的客户机指令，然后可以用来评估 DBT 系统的性能。


\subsection{内存数据准备}[Memory Object Preparation]

本方法在这一步中，分析基本块中的指令，以确定执行这些指令所需要的输入数据。
%
分析结果包括该块中指令访问的内存区域数量和每个区域的大小。
%
根据分析结果，可生成对应的程序代码来准备所需的内存数据。
%
否则，程序将因非法的内存访问而崩溃。
%
为保证程序的正确性，这种分析可通过依次扫描块中的指令并分析可能访问内存的指令来实现。
%
一般来说，一条访存指令通过 \texttt{base}、 \texttt{index}、 \texttt{scale} 和 \texttt{offset} 四个元素来编码内存地址。
%
一般情况下，内存地址的计算公式如下：
%
\begin{equation}
base + index \times scale + offset
\label{eq:addr}
\end{equation}
%
其中 \texttt{base} 是必需的而 \texttt{index} 和 \texttt{offset} 是可选的。
%
 \texttt{scale} 为常数 $1$、$2$、$4$ 或 $8$ 。
%
此外， \texttt{base} 通常通过寄存器提供。
%
为简化分析，本方法近似地将两个不同的 \texttt{base} 寄存器计算的内存地址视为两个独立的内存区域，
%
即每个 \texttt{base} 寄存器对应一个专门为其准备的内存对象的起始地址。
%
如果 \texttt{base} 寄存器在两次内存访问之间被修改，它将在第二次访问之前被再次初始化。
%
所以本研究通过结合其余三个参数，使用公式~\ref{eq:addr} 来计算每个内存区域的大小。
%
如果在多条指令中使用了同一个 \texttt{base} 寄存器，则取其中所需最大的内存空间作为最终大小。
%
由于 \texttt{index} 也可以通过寄存器提供，因此 \texttt{index} 的值可能无法静态确定。
%
为解决此问题，程序生成器插入额外的指令来进行 \texttt{index} 寄存器的初始化。

\subsection{特殊指令处理}[Handling Special Instructions]

除需要准备内存数据外，在分析基本块时还需要对一些特殊的客户机指令进行处理，以保证生成的测试程序可以无异常地正确执行。
%
原始的测试程序具有完整的业务逻辑和程序语义，而经过处理和重组后的基本块无法保留这些信息。
%
虽然理论上这些信息的丢失并不能对性能测试产生影响，但是离开了正确的程序逻辑，很多指令也丢失了它们的处理对象，从而导致程序崩溃进而无法完成测试。
%
因此有必要对可能产生此类错误的指令进行识别，并提供对应的解决方案来避免错误。

%\vspace{5pt}
\textbf{分支指令。}
%
分支指令是将程序控制流转移到目标地址的指令。
%
若转移与否取决于某些前置条件，则该分支被视为条件分支。
%
如果在条件分支指令处不满足跳转条件，程序将顺序执行该分支之后的指令。
%
由于在生成的测试程序中没有保留原程序的控制流，所以需要修改分支目标，来避免跳转产生的错误。
%
%否则，如果分支目标不可达，则分支的执行可能会出错。
%
因此，需要为所有的条件分支和非条件分支指令准备合法的目标地址，
%
并在分支指令和目标地址之间插入若干客户机指令，以区分不同条件下的控制流。

%\vspace{5pt}
\textbf{函数Call/Ret 指令。}
%
Call/Ret 指令分别用于函数调用和返回。
%
本研究使用基本块作为基本单元来组织客户机二进制代码，
%
Call/Ret 指令的目标相较于原始程序已不具意义，并且因此会导致程序崩溃。
%
所以本方法使用类似于上述分支指令的方案处理这两种指令，使他们跳转到专门为其准备的地址。
%
具体来说，一条Call指令被分解为两条指令，其中第一条保存返回地址，第二条无条件跳转到调用目标。
%
注意在此过程中返回地址不能保存到栈中，否则栈会被破坏，因为成对的Call指令与Ret指令可能被分散到不同的基本块中，无法再像原始程序一样遵循栈的使用规则。
%
对于Ret指令，在执行之前将为其准备的目标地址存储到堆栈中以模拟前置的Call指令，通过这种方法可以保证Ret指令的正确性。
%

%\vspace{5pt}
\textbf{浮点指令。}
%
不适当的浮点运算可能会抛出浮点异常，例如浮点除法指令可能会触发被零除异常。
%
此类异常通常会在 POSIX 系统上导致 \texttt{SIGFPE} 信号。
%
考虑到程序会在出现浮点异常后被迫终止，在生成测试程序时应避免此类操作。
%
为此，需要分析每个基本块中所有的浮点指令，并检查它们是否可能导致浮点异常。
%
对于可能出现异常的指令， 测试程序生成器将生成额外的指令来为它们准备合法的操作数，通过这种方法基本块中浮点指令的合法性可得到保证。 

%\vspace{5pt}
\textbf{SIMD 指令。}
%
单指令流多数据流 (SIMD) 扩展已普遍集成到现代处理器中，
%
许多应用程序通过利用 SIMD 扩展来提高性能效率和可扩展性。
%
%因此， \sysperfdbt 在提取的块中支持 SIMD 指令很重要。
%
与常规浮点指令类似， 测试程序生成器也需要 为 SIMD 指令提供适当的浮点数据，来避免潜在的浮点异常。
%
%{\color{red} 请描述支持 SIMD 指令的其他问题}。
%
另外，单条 SIMD 指令可以同时访问多个连续的内存地址，
%
因此在为SIMD指令准备数据时，需要考虑额外的数据位宽，来确保所需要的内存数据准备充分且无误。

%\vspace{5pt}
\textbf{系统调用。}
%
如果基本块中存在系统调用指令，基本块分析器需要首先根据客户机应用程序二进制接口（ABI）来判断该块中是否定义了系统调用编号，
%
因为系统调用编号通常通过特定的寄存器传递给操作系统内核，例如 Linux x86-64 平台上的 \texttt{RAX} 寄存器。
%
如果在该块中没有找到定义系统调用编号的指令，测试程序生成器将在系统调用指令之前插入一条附加指令来定义系统调用号。
%
本方法为此统一使用 \texttt{getpid} 系统调用，因为其不需要参数，并且不对宿主机平台的系统状态产生影响。
%
%为简单起见， \sysperfdbt 不确保在此块中完整正确地准备系统调用参数。
%
%这是合理的，因为即使在正常执行中系统调用也可能失败。


\subsection{测试程序生成}[Test Program Generation]

自动化DBT系统高效性能测试程序生成方法的最后一步是依据上述步骤得到的结果生成测试程序。
%
生成的测试程序采用 C 语言作为主要语言，因为它是一种高效的系统语言，且易于集成汇编代码。
%
一个测试程序通常包括三部分：
%
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item 库函数所需的头文件；
%
\item  可配置宏，用于调整测试程序的运行时负载；
%，例如测试迭代次数和缩放比例； 
%
\item  全局变量和函数定义。
%
\end{enumerate}

\vspace{5pt}
在测试程序中将生成如下几个函数： \texttt{init}、 \texttt{test}、 \texttt{fini} 和 \texttt{main}，如图~\ref{fig-perfdbt:example} 所示。
%
其中，
%
 \texttt{init} 函数根据基本块分析得出的内存对象所生成。
%
对于每个内存区域， \texttt{init} 调用 \texttt{malloc} 来分配内存对象并根据分析中获取的信息初始化该对象。
%
例如，如果内存中的数据用于浮点除法，则不会初始化为零。
%
从原始程序中提取的基本块被包含在 \texttt{test} 函数中。
%
具体来说，每个块都包含在一个 \texttt{for} 循环中。
%
基本块在测试中被执行的次数由该块的执行热度和可配置的缩放比例所决定。
%
此外，生成的测试程序中还引入了外循环以包括所有的基本块，用于控制过高的程序局部性。
%
 \texttt{fini} 函数用于在所有基本块执行完成之后释放占用的内存空间。
%
最后， \texttt{main} 函数作为测试程序的入口和管理函数，
%
负责调用 \texttt{init}、 \texttt{test} 和 \texttt{fini} 函数来驱动测试，
并测量 \texttt{test} 函数的执行时间。
%
% \sysperfdbt 通过在 \texttt{test} 函数周围放置两个 \texttt{gettimeofday} 语句来实现这一点。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{验证系统的实现}[Implementation of A Prototype]
\label{sec:perfdbt-impl}

本节将介绍自动化DBT系统高效性能测试程序生成方法的验证系统 \sysperfdbt 的实现，以验证将其付诸实践并用于DBT系统性能回归测试的可行性。
%，已广泛应用于许多研究项目。
%
\sysperfdbt 主要使用 Python 语言实现，总共约 1200 行源代码，
%
以客户机汇编代码和每个基本块的热度信息作为输入，输出C语言源码形式的测试程序，包括内嵌的基本块汇编代码。 
%
在本实现中，它可以从使用\emph{ref}输入的 \spec 整数基准测试集生成高效的测试程序。
%
需要特别指出的是， \sysperfdbt 不受限于任何特定的测试套件，对于任何的源测试程序， \sysperfdbt 都可以通过基本块热度分析来获取该程序的运行时特性，并依此生成对应的、更加高效的测试程序。
%
同时，它也不受限于特定的DBT系统，因为生成的测试程序只与原始的测试程序有关联，而独立于被测试的系统。
%
目前， \sysperfdbt 支持 \aarch 客户机 平台，但鉴于 \sysperfdbt 的设计不受限于具体的指令集架构，因此支持更多客户机 平台 并不存在技术障碍。
%
%为了促进沿着这个方向的以下研究活动，我们在以下链接中开源了 \sysperfdbt ：https://github.com/perfdbt/perfdbt。
%
%
\sysperfdbt 将真实世界的基准测试套件作为输入，
%
从这些原始程序中提取基本块，并重新组织生成新的高效的测试程序。 
%
在本实现中使用 \spec 的整数测试程序集作为示范。 
%
为此，一个直接的实现方案是将提取的基本块放入到 C 语言源代码的内联汇编中，然后进行编译和执行。 
%
但是，除了前面提到的挑战之外，由于编译器和体系结构的限制，验证系统的实现仍然存在诸多障碍。
%
下面的内容将介绍在实现中需要解决的一些技术挑战。

%\vspace{5pt}
\textbf{源代码长度限制。}
%
单个测试程序的基本块数量可达 20 K至30 K 个。
%
但是，当 \sysperfdbt 生成包含如此大量基本块的测试用例时，会触发一个罕见的编译错误： \texttt{Error: pc-relative load offset out of range} 。
%
其原因是源代码过长且达到了最大偏移量限制。
%
由于人工开发的程序不会将如此长的代码放在单个文件中，因此这一问题通常只存在于自动生成的代码中。
%
为了解决这个问题，每个源代码文件被限制在 2 K 个基本块以内。
%
根据实践经验，这是一个安全的数值，并且也能够满足大多数测试程序的要求。

%\vspace{5pt}
\textbf{不正确的编译器优化。}
%
有时编译器会倾向于通过重复代码而不是遵循源码中的循环来进行优化。
%
这种优化在编译 \sysperfdbt 测试程序时，其内联汇编块中定义的 \texttt{lable} 会出现问题。
%
在编译器使用重复基本块来代替循环结构时， 块中的 \texttt{lable} 也将会重复出现，从而引发
 \texttt{symbol is already defined} 错误。
%
为处理这种情况， \sysperfdbt 将增加受影响的基本块的迭代次数， 以避免触发此类优化。
%
经测试，极少量地增加个别基本块的迭代次数并不会对 \sysperfdbt 的测试效率和有效性带来可察觉的影响。

%\vspace{5pt}
\textbf{寄存器分配失败。}
%
一般来说，一个基本块包含大约 4 到 7 条指令。
%虽然基本块的平均大小只有4到7条指令，但还是有一些长块。
但是，某些块可能包含远大于平均值的指令，例如有的可达几百条。
%
虽然它们在原始应用程序中运行良好，但是当集成到内联汇编中时，可能面临寄存器短缺的困境。
%
一旦检测到这个问题， \sysperfdbt 会将一个大的基本块分切成多个小块，从而避免了超出可用寄存器数量的需求。
%
也有一些其它的原因可能导致寄存器分配失败，
%
例如在内联汇编中不允许对 \texttt{PC} 和 \texttt{SP} 进行操作。
%
在这种情况下， \sysperfdbt 将扫描寄存器列表，并找到一个空闲的寄存器作为替代。
%
虽然这样会改变指令的原有语义，但是从性能测试的角度来讲，同类指令的执行时间并无差别。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{实验结果及分析}[Experimental Results and Analysis]

为评估 \sysperfdbt ，本节实验从 \spec ~\cite{spec:cpu} 的整数基准测试集中生成 \sysperfdbt 测试程序，采用 \emph{ref} 作为输入数据集，然后使用生成的测试程序来测试不同版本 \qemu 的性能，并与源测试程序集进行对比。
%我们通过基于 \spec ~\cite{spec:cpu} 的整数基准生成测试程序来演示 \sysperfdbt 。 
%
按照 \sysperfdbt 的工作流程，实验首先进行基本块热度分析和测试程序生成，
%
%生成的测试程序的详细信息在 Section~\ref{sec:eval:case-gen} 中给出。 
%
然后执行这些生成的测试程序，来评估 \sysperfdbt 的高效性和有效性。
%
随后，进一步的实验对 \sysperfdbt 生成的测试程序进行了深入研究，从更全面的角度分析的 \sysperfdbt 的综合表现。 
%
实验在 Dell P3630 服务器上进行，
%
详细配置如表~\ref{tab-perfdbt:exp-setup} 所示。
%
%搭载了八核Intel i9-9900 \ CPU，32GB内存和512GB SSD，操作系统为Ubuntu 16.04，Linux-4.15.0。
%
\begin{table}[!htb]
\centering
\bicaption[tab-perfdbt:exp-setup]{}{实验平台配置}{Table$\!$}{Experimental platform setup}
\vspace{0.5em}\centering\wuhao
\begin{tabular}{l|l}
\toprule[1.5pt]
 \textbf{配置} & \textbf{规格}\\
\midrule[1pt]
型号 & Dell P3630\\ 
CPU & Intel i9-9900\\
最高频率 & 5.0 GHz\\
核数 & 8\\
内存 & 16 GB\\
硬盘 & 512 GB SSD\\
操作系统 & Ubuntu 16.04 LTS\\
\bottomrule[1.5pt]
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{测试效率}[Testing Efficiency]

接下来使用 \sysperfdbt 测试程序来测试不同版本 \qemu 的性能表现，以模拟开发和维护过程中的性能回归测试。 
%
本小节主要关注完成测试所需要的运行时间。
% 在准确性和性能之间进行权衡。
%
% 更少的执行时间会在 \sysperfdbt 和基线之间产生更大的差距。我们为每个基准调整参数，以找到可接受的准确度，同时执行时间最短。 
%
\sysperfdbt 测试程序基于 \spec 基准测试集而生成，所以本实验同时收集了 \spec 分别使用 \emph{test}、\emph{train} 和 \emph{ref} 作为输入数据集所需的测试时间。
%
需要注意的是，虽然 \emph{test} 可以在较短的时间内完成测试，但是它并不是为性能测试所设计，并且也无法反映被测系统真实的性能表现，
%
而 \emph{ref} 作为标准的性能测试输入更具对比意义。
%
通过与原始测试集的测试时间进行对比，可以反映出使用 \sysperfdbt 对DBT系统进行性能测试的执行效率。
%
%为了解 \sysperfdbt 测试程序的测试效率，我们和原始\spec 基准测试分别使用\emph{test}、\emph{train}和\emph{ref}作为输入数据集所需的测试时间与进行比较.
%
实验结果如图~\ref{fig-perfdbt:speedup} 所示，
%
与原始基准测试相比， \sysperfdbt 测试程序可以实现 35 倍到150 倍的效率提升。
%
平均而言，与使用 \emph{ref} 数据集作为输入的 \spec 相比，可以达到 71 倍的效率提升。

\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{perfdbt/speedup.pdf}
    \bicaption[fig-perfdbt:speedup]{}{\sysperfdbt 测试程序的测试效率}{Fig.$\!$}{Testing efficiency of \sysperfdbt \ generated test programs}
\end {figure}
    

\subsection{测试有效性}[Testing Effectiveness]

%
\begin{table}[t]
    \centering
    \bicaption[tab-perfdbt:bin-static]{}{程序规模对比}{Table$\!$}{Comparisons of Original Benchmarks and \sysperfdbt }
    \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{l|rrr|rrr}
        \toprule[1.5pt]
    & \multicolumn{3}{c|}{ \textbf{原始测试程序}} & \multicolumn{3}{c}{ \textbf{ \sysperfdbt 测试程序}} \\
    \midrule[1pt]
    \textbf{测试程序} & \textbf{\tabincell{c}{大小\\(MB)}} & \textbf{\tabincell{c}{指令数\\(M)}} & \textbf{\tabincell{c}{源码行数\\(K)}} & \textbf{\tabincell{c}{大小\\(MB)}} & \textbf{\tabincell{c}{指令数\\(M)}} & \textbf{\tabincell{c}{源码行数\\(K)}} \\
    \midrule[1pt]
    perlbench & 8.6 & 0.5 & 290 & 1.3 & 0.23 & 54.5\\
    gcc & 46 & 1.8 & 944  & 1.2 & 0.192 & 48.9\\ 
    mcf & 0.8 & 0.1 & 2.7  & 0.7 & 0.11 & 9.7 \\
    omnetpp & 25 & 0.63 & 85.7 & 1.3 & 0.21 & 51.8\\
    623.xalancbm & 74 & 1.2 & 295 & 1.3 & 0.22 & 53.2\\
    x264 & 3.4 & 0.2 & 715.6 & 1.5 & 0.27 & 65.3\\
    deepsjeng & 0.97 & 0.11 & 7.3 & 0.08 & 0.14 & 26.9\\
    leela & 5.4 & 0.31 & 30.5 & 0.86 & 0.14 & 25.6\\
    exchange2 & 0.92 & 0.15 & 1.5 & 1.1 & 0.18 & 48.4\\
    xz & 1.5 & 0.13 & 20.4 & 0.98 & 0.16 & 36.5\\
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
\end{table}
%

%
本小节使用 \sysperfdbt 测试程序对一系列 \qemu 历史版本的性能进行测试，并与标准的 \spec 进行比较，以评估 \sysperfdbt 的测试有效性。
%
经过标准化后的实验数据如图~\ref{fig-perfdbt:ref-pdbt} 所示，
%
可以看出二者的曲线形状非常接近，这意味着 \sysperfdbt 可以与 \spec 反映出非常一致的性能变化。
%
然而，有些版本在两个对应节点之间尚存在差别，
%
这是因为除基本块执行热度外，还有很多因素也会影响执行时间，例如，内存访问模式、控制流等。 
%
此外， \sysperfdbt 重组了二进制文件并缩减执行计数也会带来额外的误差。
%
尽管如此， \sysperfdbt 仍表现出了与原始基准程序高度相似的性能回归测试结果。 % 差异主要存在于两个 Qemu 版本之间的细微性能变化中。

\begin{sidewaysfigure}
    \centering
    %\begin{sideways}
    \adjincludegraphics[width=1\textwidth,trim={0 0 {0.092\width} 0},clip]{perfdbt/ref-vs-qps.pdf}
    \bicaption[fig-perfdbt:ref-pdbt]{}{\sysperfdbt 测试程序有效性}{Fig.$\!$}{Effecfiveness of \sysperfdbt \ generated test programs}
    %\end{sideways}
\end{sidewaysfigure}

%
为尽量减少 \sysperfdbt 曲线与原始基准之间的差距， \sysperfdbt 支持调整影响性能评估的参数，包括迭代次数、包含的基本块、内存换页频率等。 
%
较少的迭代次数或基本块数量可以显著减少执行时间，但同时降低了准确性。 
%
调整内存换页频率可以让 \sysperfdbt 更好地模拟源应用程序特性。 
%
图~\ref{fig-perfdbt:tune-605-blk} 和 图~\ref{fig-perfdbt:tune-605-loop} 提供了两个示例来显示这些参数对 \sysperfdbt 的影响。
%
这些灵活的选项可以方便地对测试程序进行配置，从而在实际应用中获得更为准确的测试结果。 

\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.98\textwidth]{perfdbt/tune-blk.pdf}
    \bicaption[fig-perfdbt:tune-605-blk]{}{基本块数量对测试准确性的影响}{Fig.$\!$}{Different block numbers have different testing accuracy}
\end{figure}
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.98\textwidth]{perfdbt/tune-loop.pdf}
    \bicaption[fig-perfdbt:tune-605-loop]{}{迭代次数对测试效率的影响}{Fig.$\!$}{Different iterations have different absolute execution time}
\end{figure}


\subsection{测试程序分析}[Analysis on Generated Test Programs]
%
本小节通过实验和统计数据深入分析 \sysperfdbt 测试程序的内在特征。
%
表~\ref{tab-perfdbt:bin-static} 分别对比了 \sysperfdbt 测试程序和原始应用程序的源代码行数、程序文件大小和包含的指令数。
%
如表所示， \sysperfdbt 生成的测试程序在规模上远小于与原始基准程序。
%
例如， \emph{gcc} 基准测试包含 180 万条指令，而相应的 \sysperfdbt 测试程序只有 19.2 万条指令。

表~\ref{tab-perfdbt:code_stat} 列出了生成的测试程序的详细统计信息，包括内存对象的数量、分配的内存区域的总大小、每块寄存器数量、基本块数量、每块指令数、每块内存访问指令数、每块内存对象数、内存相关指令数、分支/跳转指令数以及生成测试程序所需的时间（以秒为单位）。
%
\sysperfdbt 生成的最短的测试程序有2.1k 个基本块和5.1k 行代码，而最长的有34.5k 个基本块和864.4k 行代码。 
%
有一些测试程序比其他程序包含更多的内存访问指令，
%
例如，由 xalancbmk 生成的测试程序有 61.5k 条内存访问指令，分配了 36.7k 个对象，平均大小为 225 字节。

%\vspace{18pt}
\sysperfdbt 所需要的时间开销主要包括两部分。
%
其中一部分为收集原始测试程序运行时基本块执行热度所需要的时间，这部分时间与执行原始的测试套件基本相同，并且只需要执行一次，后续可重复使用，生成适用于不同算力平台的测试程序。
%
另一部分为根据热度信息生成测试程序的时间，如表~\ref{tab-perfdbt:code_stat} 所示。
%
由于不同的基准测试程序有完全不同的基本块数量，因此 \sysperfdbt 生成测试程序所需要的时间也不同。
%
例如，从 xalancbmk 和 mcf 生成测试程序分别需要大约 35 和 5 秒。
%
对于大多数基准测试， \sysperfdbt 只需几秒钟即可完成测试程序的生成。
%
这反映了 \sysperfdbt 能够按需快速生成测试程序。
%

%
\sysperfdbt 采集执行热度最高的基本块，通过重组和适配来生成测试程序。
%
下面实验用于支持这种采样策略能够有效反映原始程序的执行特性。
%
\begin{sidewaystable}
    \centering
    \bicaption[tab-perfdbt:code_stat]{}{\sysperfdbt 测试程序统计信息}{Table$\!$}{Statistics of test programs generated by \sysperfdbt }
    \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{l|rrcrcccrrr}
    \toprule[1.5pt]
    \textbf{\tabincell{c}{测试程序}} & \textbf{\tabincell{c}{内存对象数}} & \textbf{\tabincell{c}{内存(字节)\\/基本块}} & \textbf{\tabincell{c}{寄存器数\\/基本块}} & \textbf{\tabincell{c}{基本块\\数量}}  & \textbf{\tabincell{c}{指令数\\/基本块}} & \textbf{\tabincell{c}{访存指令\\/基本块}} & \textbf{\tabincell{c}{内存对象\\/基本块}} & \textbf{\tabincell{c}{访存\\指令数}} & \textbf{\tabincell{c}{跳转\\指令数}} & \textbf{\tabincell{c}{生成时间\\（秒）}} \\
    \midrule[1pt]
    perlbench & 29,198  & 427 & 4.2 & 28,354 & 4.4 & 1.5 & 1.03 & 43,737 & 28,041 & 27.99\\
    gcc & 37,118  & 344 & 4.3 & 34,469 & 4.3 & 1.6 & 1.08 & 54,873 & 34,351 & 19.93\\ 
    mcf & 2,013  & 357 & 4.5 & 2,105 & 4.8 & 1.7 & 0.96 & 3,485 & 2,056 & 3.57\\
    omnetpp & 20,846  & 248 & 4.8 & 20,376 & 4.8 & 1.7 & 1.02 &  35,154 & 20,276 & 22.16\\
    xalancbmk & 36,685  & 225 & 4.8 & 3,0498 & 4.8 & 2 & 1.2 & 61,547 & 30,374 & 34.28\\
    x264 & 12,587  & 1,813 & 5.5 & 10,507 & 6.6 & 2.2 & 1.2 & 22,894 & 9,995 & 12.25 \\
    deepsjeng & 4,130  & 667 & 4.8 & 4,094 & 5.1 & 1.6 & 1.01 & 6,560 & 3,963 & 5.13\\
    leela & 6,386  & 1,413 & 4.9 & 6,165 & 5.3 & 1.9 & 1.04 & 11,716 & 6,030 & 6.96\\
    exchange2 & 4,527  & 489 & 5.3 & 4,651 & 5.9 & 1.8 & 0.97 & 8,149 & 4,525 & 5.73\\
    xz & 3,807  & 616 & 5.3 & 3,780 & 5.7 & 1.6 & 1.01 & 6,235 & 3,609 & 4.97\\
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
\end{sidewaystable}
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[origin=c, width=0.78\textwidth]{perfdbt/hotness.pdf}
    \bicaption[fig-perfdbt:hot-distr]{}{前 20\% 最热基本块的热度分布}{Fig.$\!$}{Distribution of the hottest 20\% basic blocks}
\end{figure}
%
\begin{table}[t]
    \centering
    \bicaption[tab-perfdbt:cov]{}{ \sysperfdbt 测试程序覆盖率}{Table$\!$}{Instruction coverage of \sysperfdbt \ generated test programs}
    \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{l|rc|c}
        \toprule[1.5pt]
    & \multicolumn{2}{c|}{ \textbf{ \sysperfdbt }} & \textbf{\tabincell{c}{源测试程序}}\\
    \midrule[1pt]
    \textbf{测试程序} & \textbf{\tabincell{c}{指令类型\\覆盖率}} & \textbf{\tabincell{c}{高频指令}} & \textbf{\tabincell{c}{高频指令}}\\
    \midrule[1pt]
    perlbench & 88.32\% & ldr	mov	str	add	 & ldr	mov	add	str	\\
    gcc  & 95.33\% & ldr	mov	cmp	add	 & ldr	mov	add	cmp	\\
    mcf  & 100.00\% & mov	ldr	str	add	 & mov	ldr	str	add	\\
    omnetpp  & 93.80\% & mov	ldr	add	str	 & mov	ldr	add	ldp	\\
    xalancbmk  & 93.70\% & ldr	mov	add	ldp	 & ldr	mov	add	str	\\
    x264  & 97.90\% & add	ldr	mov	str	 & add	ldr	mov	str	\\
    deepsjeng  & 100.00\% & ldr	add	mov	str	 & ldr	add	mov	str	\\
    leela & 100.00\% &mov	ldr	add	str	  & mov	ldr	add	str	\\
    exchange2  & 100.00\% & add	ldr	mov	cmp	 & add	ldr	mov	cmp	\\
    xz  & 100.00\% & mov	add	ldr	str	 & mov	add	ldr	str	\\
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
\end{table}
%
%众所周知，一个程序通常会在最多的时间内执行一小部分热代码。 
%
%我们的实验显示了相同的结果。 
%
图~\ref{fig-perfdbt:hot-distr} 显示了每个原始基准测试中执行热度前 20\% 的基本块数据。
%
如图所示，执行热度主要集中在前 10\% 的基本块（黄色到红色部分），占据了 全部执行基本块的90\% 以上。 
%
这有力地支持了 \sysperfdbt 基于执行热度的采样策略的有效性，并且只需使用约10\% 的基本块即可达到90\%以上的覆盖率。
 
接下来的实验进一步证实了 \sysperfdbt 测试程序的覆盖率，结果如表~\ref{tab-perfdbt:cov}所示。
%
数据表明， \sysperfdbt 测试程序能够覆盖88.32\% 以上 的基本块，甚至在多个测试程序中达到了100\%。
%
而执行次数最多的指令类型也与原始的测试程序基本保持一致。
%
这从另外一个角度又一次证明了 \sysperfdbt 在缩减测试程序规模的同时保留了原始程序的执行特性，从而为测试的有效性提供了保证。

通过上述实验可以看出， \sysperfdbt 大大缩减了测试程序的规模，同时又保留了原始测试程序的动态特性，从而保证了测试的高效性和准确性。



  
    

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{相关工作}[Related Work]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{本章小结}[Summary]

%DBT 系统的性能回归由于其低效率和大量基准输入而受到较长的测试时间的影响。 
%
% 减少测试时间并提供准确的性能结果具有挑战性。 
%
本章提出了一种高效的DBT系统性能回归测试方法，根据基本块的执行热度信息，从现有长耗时的基准测试中自动生成用于 DBT 系统性能回归测试的高效测试程序。
%
它利用原始基准测试程序的运行时特性来生成具有相似动态特征的测试程序。
%
同时，本章还实现了一个验证系统，并进行了全面的实验来评估 使用该验证系统来进行DBT系统性能回归测试的高效性和有效性。 
%
实验结果表明，本章所提出的研究方法可以有效发现性能下降问题，验证系统的测试效率平均提升 71 倍。
%
%\sys 的源代码发布在 https://github.com/perfdbt/perfdbt（审查阶段后）。

% Local Variables:
% TeX-master: "../thesis"
% TeX-engine: xetex
% End:
